\pdfminorversion=5

\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{bytefield}
\usepackage{color}
\usepackage[bookmarksopen=true]{hyperref}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{graphvizzz}  % <---- This needs to be included
\usepackage[utf8x]{inputenc} %utf8 %latin1
\usepackage{polski}
\usepackage{rotating}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{footnote}
\usepackage{xspace}
\usepackage{multirow}

\title{PWiR zad2 - raport}
\author{Jacek Królikowski \texttt{jk292749@students.mimuw.edu.pl}}
\date{\today}
\hypersetup{%
pdftitle={},
pdfauthor={Jacek Królikowski <jk292749@students.mimuw.edu.pl>},
pdfsubject={},
pdfkeywords={}}

% Set up hyperlink colors
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{darkbrown}{rgb}{0.28,0.07,0.07}
\hypersetup{%
  colorlinks=true,
  citecolor=darkblue,
  urlcolor=darkgreen,
  linkcolor=darkred,
  menucolor=darkbrown}

% Code formating
\lstset{language=Java,
        basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
        showstringspaces=false,
        keywordstyle=\color[rgb]{0.50,0,0.33},
        commentstyle=\color[rgb]{0.25,0.5,0.37},
        stringstyle=\color[rgb]{0.16,0,1}
}



\newcommand{\cv}{\textit{circut value}\xspace}
\newcommand{\gp}{\emph{given problem}\xspace}
\newcommand{\atm}{\emph{ATM}\xspace}

\newcommand{\ithreec}{$3$-coloring\xspace}
\newcommand{\pthreec}{p$3$-coloring\xspace}
\newcommand{\ptwoc}{$2$mt-coloring\xspace}



\newcommand{\bitlabel}[2]{%
\bitbox[]{#1}{%
\raisebox{0pt}[4ex][0pt]{%
\turnbox{45}{\fontsize{7}{7}\selectfont#2}%
}%
}%
}

\makeatletter
\def\imod#1{\allowbreak\mkern10mu({\operator@font mod}\,\,#1)}
\makeatother

\begin{document}

\sloppy
\maketitle
\section{Wstęp}
Niniejszy raport opisuje zapisane na platformie OpenCL implementacje algorytmu kNN i ich efektywność.

\section{Algorytm}
Podstawowy algorytm, na którym były budowane kolejne iteracje, jest stosunkowo prosty, wzięty z definicji:

\begin{verbatim}

struct {
  uint label;
  float distance;
} Neighbor;

Neighbor[K] closestNeighbors;


for(q in Q) {
  closestNeighbors.fill(Neighbor(-1, INFINITY));
  for(n in N) {
    float dist = getDistance(q, n);
    uint label = getClassifiedLabel(n);
    
    float worstDistance = 0.0f;
    uint worstK;
    for(k in K) {
      if(closestNeighbors[k].distance > worstDistance) {
        worstDistance = closestNeighbors[k].distance;
        worstK = k;
      }
    }
    
    if(worstDistance > dist) {
      closestNeighbors[worstK] = Neighbor(label, dist);
    }
  }
  
  setClass(q, mostFrequentClass(closestNeighbors));
}
\end{verbatim}


\subsection{Podstawowa implementacja - ``brute''}
W podstawowej implementacji (``brute'') zastosowałem podstawowy algorytm z minimalnymi optymalizacjami. Rozmiar grupy został ustawiony na 1, i każdy wątek liczył klasę dla jednego z q klasyfikowanych przykładów. Dodatkowo często czytane wartości: współrzędne klasyfikowanego przykładu i aktualna lista najbliższych sąsiadów   przechowywane są w pamięci \texttt{local} w celu zmniejszenia czasu dostępu do pamięci.

\subsection{Wiele wątków na jeden klasyfikowany przykład - ``shared''}
W tym podejściu jedna grupa wątków liczyła klasę dla pojedynczego przykładu klasyfikowanego. Każdy z nich liczył $k$ najbliższych sąsiadów spośród $n/GROUP\_SIZE$ potencjalnych sąsiadów, a następnie wszystkie wątki z grupy sortowały wszystkie $k * GROUP\_SIZE$ potencjalnych najbliższych sąsiadów w celu uzyskania ostatecznego wyniku. 

Sortowanie odbywało się za pomocą łatwo zrównoleglalnego sortowania przez wybieranie.

\subsection{Grupowy brute - ``groupBrute''}
Trzecie rozwiązanie było analogiczne do pierwszego, z tą różnicą, że w grupie był więcej niż jeden wątek, i każdy wątek liczył kNN dla inengo klasyfikowanego przykładu. Każdy z wątków w tym samym czasie liczył wartości dla tego samego przykładu z $n$. 

\section{Porównanie wyników}
W poniższej tabeli przedstawione są czasy uzyskane przez powyższe trzy implementacje dla różnych zestawów danych. \texttt{106.txt} to losowe pełne dane, \texttt{105.txt} - wszystkie wartości oprócz $n$ maksymalne, $n=10^5$, \texttt{med.txt} ma wszystkie wartości oprócz $n$ i $q$ maksymalne, $q=10^4$, $n=10^5$. Przy pomiarach czasów wszystkie implementacje oprócz ``brute'' miały ustawiony rozmiar grupy na 16.

W tabeli przedstawiona jest też efektywność w porównaniu do podstawowej implementacji. Czas przedstawiony jest \emph{bez} czasu transferu pamięci.

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
%\cline{2-7}
\hline
& \multicolumn{2}{ |c| }{\texttt{med.txt}} & \multicolumn{2}{ |c| }{\texttt{105.txt}} & \multicolumn{2}{ |c| }{\texttt{106.txt}}\\ \hline
& czas & efektywność & czas & efektywność & czas & efektywność \\ \hline
``brute'' & 18.9s & 1.0 & 187.9 & 1.0 & ~1780s & 1.0 \\ \hline
``shared'' & 3.95s & 4.78 & 39.3s & 4.75 & 371s & ~4.7 \\ \hline
``groupBrute'' & 3.57s & 5.29 & 33.4s & 5.60 & 333s & ~4.6 \\ \hline
%& & 2 & 3 & 5 & 7 \\ \cline{1-6}

\end{tabular}\\

Widać, że zysk czasowy, niezależnie od rozmiaru danych, utrzymuje się na podobnym poziomie. Czas transferu pamięci został pominięty w celu zwiększenia czytelności wykresu, niemniej jednak dla małych danych był pomijalny, dla największych był rzędu $0.6s$.

\section{Inne uwagi}
Dla zwiększenia przejrzystości kodu hosta, wykorzystałem wrapper z c++-owym interfejsem OpenCLa, dołączony do kodów źródłowych. Wersja ``shared'' to ta, która znajduje się w głównym katalogu rozwiązania. Dane testowe nie zostały dołączone z powodu swojego dużego rozmiaru, można je jednak wygnenerować korzystając z programu gen.cpp z katalogu generator.



% \newpage
% \begin{thebibliography}{AFM91}
% \bibitem[WALKER]{WALKER}
% \emph{Probability of never reach -1 for a 1D random walk of n steps} 
% 
% \texttt{http://math.stackexchange.com/questions/17972/probability-of-never-reach-1-for-a-1d-random-walk-of-n-steps}


% 
% \bibitem[TAL]{TAL}
% Tal Golesworthy
% \emph{How I repaired my own heart}
% \url{http://www.ted.com/talks/tal_golesworthy_how_i_repaired_my_own_heart.html}.
% 
% \bibitem[TWIST]{TWIST}
% Anthony Ha
% \emph{Twist Aims To Replace Those Annoying Texts About Running Late, Raises \$6M Led By Bridgescale}
% \url{http://techcrunch.com/2012/07/18/twist/}.
% 
% \end{thebibliography}



\end{document}
